成報就黎出事啦

指管理層遭跟蹤偷拍 貼恐嚇單張 成報﹕頭版評論招政治威嚇

【明報專訊】《成報》昨晚發出緊急聲明表示，自本月中開始，該報部分管理層遭可疑人跟蹤及偷拍，更有管理層住所外遭人張貼附有樣貌的恐嚇及抹黑單張，據了解內容提及成報董事局主席谷卓恒等管理層欠債，並有侮辱字句。《成報》表示已就事件報案，相信事件與該報頭版刊登的評論文章有關，直指是「政治威嚇」。警方將案件列為求警調查，並向有關人士提供人身保護。
重案組跟進
警方回應查詢時稱，於2月19日接獲一名女子報案，指其個人安全受到威脅，警方已向她錄取口供，案件列求警調查；警方昨日再接獲該女子提供新資料，指有人在其住所附近張貼附有其相片的抹黑單張。案件由觀塘警區重案組跟進調查；警方會分析及評估報案人提供的資料，並因應有關人士需要，提供適當協助及安排，以確保安全。警方表示，絕不容忍任何威嚇市民人身安全的行為。
單張印個人照 疑來自回鄉證
《成報》昨晚發出題為「《成報》管理層的人身安全受嚴重威脅」緊急聲明，表示自2月中起，突然有大批貌似內地人的可疑人物，在報社辦公大樓地下，以及部分管理層住所外長時間徘徊埋伏，跟蹤及偷拍相關管理層，「意作不軌企圖，令員工感到惶恐」；聲明又稱，有人在相關管理層的住所附近張貼附印相片的恐嚇及抹黑單張，經對比後，發現單張上的照片極大可能是來自回鄉證的證件相，令當事人恐慌及困擾，故已報警。
網站曾遭攻擊停頓
聲明又指出，《成報》網站遭到密集攻擊，在本月18日及19日曾被攻擊至短暫停頓；據悉該兩日內，《成報》平均每7分鐘就遭到大量電郵攻擊。
指報館大廈外多名疑人徘徊
據了解，成報管理層於2月14日及15日發現有多名疑人在報館所在大廈的門口附近徘徊，甚至跟蹤，昨早有管理層更發現其住所附近出現5、6張附有當事人回鄉證大頭照的恐嚇及抹黑單張，單張內容包括指《成報》董事局主席谷卓恒等管理層欠債，以及有侮辱人格的字句等。遭恐嚇者包括《成報》總編輯劉美儀。
《成報》聲明稱，《成報》有理由相信今次事件極大可能與頭版「漢江泄」的評論文章所致，直指是政治威嚇，懷疑有人意圖逼令《成報》停止刊登有關評論文章，意圖操控選舉結果。該報指出，自從去年8月底刊登評論作者「漢江泄先生」有關「禍港四人幫」系列的文章後，報社無間斷地接獲大量滋擾電話、信件、電郵等。
《成報》董事局主席谷卓恒昨晚發出聲明，強烈譴責暴力威嚇《成報》管理層，對事件深表遺憾，又稱有關人士如有任何不滿，應訴諸法律以正常渠道去解決，不應使用流氓手法。
《成報》編採及製作部門亦發出聲明表示，事件令員工極為擔心人身安全，並指評論文章與新聞報道不同，並稱不會因為擔憂人身安全受到威脅而有所畏縮。
立法會保安事務委員會副主席涂謹申認為事態嚴重，衝擊香港新聞自由，促警方高度關注，對有關疑似內地人的可疑人保持警惕，立即調查事件，並要盡全力保護《成報》工作人員的人身安全。

成報高層會唔會被引導返大陸

大陸：所有野都係自願的

梁振英又準備叫黑社會斬人

成報唔係有後台？

山高皇帝遠

幾千年來都係咁

做左咁耐狗 依d咪佢下場

頭盔呢 ?

又要搞人，又唔敢搞得大，驚驚動上面
我就唔撚信佢敢捉/斬成報啲人

人地做野幾有效率
班本土淨係識內鬥

成報有晒後台啦
你俾蘋果報d咁既野
一早俾689告撚左誹謗

食花生

習大大